中國加快武統步驟，台外長呼籲國際支持

中國加快武統步驟，台外長呼籲國際支持

台灣外交部長吳釗燮星期三（7月23日）表示，中國軍機日益頻繁的擾台飛行看來是中國正在加大軍事準備以拿下台灣。他說，上個月中國軍機幾乎每天擾台飛行，這比政府對外宣布的次數要頻繁得多，中國對台灣的威脅正在加大。

最近幾個月中國軍機多次抵近台灣活動，甚至侵入台灣的防控識別區。台灣國防部報告說，上個月中國軍機6次闖入台灣防控識別區，台灣軍機發出廣播警告並予以驅離。今年4月中國遼寧號航母編隊還通過了台灣海峽。

吳釗燮星期三在台北對外媒記者說，除了中國軍機頻繁擾台飛行，中國還進行了數次模擬攻擊台灣的軍演。他說，中國顯然在逐步加快其武統台灣的戰備任務，尤其是在台灣附近的空域和水域上。

吳釗燮星期三說，中國政府會把攻打台灣作為它的一個“很方便的替罪羊”，以轉移國內的壓力。他說，病毒流行期間，中國經濟快速放緩，目前中國許多地區都遭遇嚴重水患。

吳釗燮在瑞士法文媒體“時代報”（Le Temps) 7月16日刊登對他的專訪中批評“中國大陸這個專制政府嘗試擴張其控制力”，中國持續派軍機入侵台灣防控識別區，並派軍艦到台灣周邊海域，“這是明顯的軍事威脅”。

吳釗燮對瑞士時代報說，美國對港版國安法的實施採取報復措施，這是國際社會該做的，如果中國政府對香港強加其意志而沒有遭受任何國際反對，台灣將是北京的下一步。他呼籲歐洲國家支持台灣。

台灣總統蔡英文今年1月高票當選連任，她以台灣軍事現代化為施政當務之急。去年台灣的國防預算增加幅度為10年來最高。台灣上星期還舉行了反登陸演習，備戰中國可能的進犯。

中國則宣稱，台灣是其領土的一部分，中國從未承諾放棄武力實現統一。中共總書記習近平自蔡英文總統上任以來，加大了對台灣的軍事恫嚇與武力威脅。

吳釗燮星期三說，中國的舉動讓台灣感到憂慮，台灣深化與盟友的安全關係，其中包括美國。美國與台灣沒有正式的外交部關係, 但卻是台灣在國際間最重要的支持者和武器供應來源。

在中國軍機、軍艦在台灣周邊活動日趨頻繁，對台灣的軍事壓力大幅度提升的時候，美軍也加強它在台灣海峽的巡航行動。今年5月中旬，美國驅逐艦“麥克坎貝爾“ 號（USS McCampbell) 首次通過台灣海峽。美國太平洋艦隊的阿利伯克級驅逐艦“貝瑞號” (USS Barry) 則在今年4月兩度通過台灣海峽。

自古以來, 國內出事
都係對外戰爭轉移不滿
揪英美就唔夠揪
打台灣係唯一選擇

侵侵：其實我都係咁諗

分別係, 侵係打贏嗰個

雜種臨死都想試下